英國下議院以521票對73票的壓倒式票數 通過脫歐貿易協議

《英國踏入新歷程碑》「通過脫歐貿易協議與全民接種疫苗」

這夜英國有兩大喜訊，讓我們可帶著期望踏入新的一年！

經過艱苦的一年，在踏入2021年前，英國正式進入歷史的新一頁。英國下議院以521票對73票的壓倒式票數，通過首相Boris Johnson在平安夜與歐盟達成的脫歐貿易協議。

英國首相表示，英國將可重掌「國家命運」
”National Destiny”，並寄語英國國民「我們無所畏懼，即使我們間或選擇以不同方式行事！」”....We have nothing to fear, if sometimes we choose to do things differently.”

另一個令人心振奮的消息是，由英國研發的牛津疫苗正式獲英國監管批准。首劑牛津疫苗預計由下周一開始，可替國民接種。英國已經預訂一億劑，足以讓5000萬名國民接種（每人要兩劑）。簡單來說，那就是全民接種！現階段在兩種疫苗獲批下，年老或有健康狀況的人士會獲優先接種，預計首階段獲接種的約2500萬人，預期在一星期內可讓2百萬名人士接種。

英國首相Boris Johnson形容，這為英國科學的一次勝利！”A Triumph”

傳送門：
BBC: 牛津疫苗
Covid-19: Oxford-AstraZeneca vaccine approved for use in UK

Sky News: 英國下議院通告脫歐貿易協譵
Brexit: MPs overwhelmingly back EU-UK trade deal ahead of end of transition period

#否極泰來

圖片：BBC

God save the queen

呢樣野都搞咗好耐
之前投票都收咗皮幾次

個deal大約內容係點

搞咗咁耐終於脫到

終於唔駛俾班歐豬焗住外交政策
班垃圾根本唔明伊斯蘭國背後係中共

16年講到依家

之前收皮幾次係 withdraw agreement，講緊正式離開歐盟，英國所有法院都有權 override 之前歐盟 ECJ 嘅所有決定，未來一年貿易唔會離開歐盟 custom union 之類...

依加係 trade deal/ future relationship ，講緊係 1月1 開始兩地嘅貿易，停止兩地四大自由，仲有獎學金，安全情報共享嗰啲野

脫完歐, 歐盟就正式奶共.
祖國萬歲, God save the queen

英國好彩脫到歐
歐洲呢條船沉撚硬

北愛/愛爾蘭有冇邊界?

中共+歐盟 vs 五眼

仆街唔好喊

覆錯

脫得及時，eu即刻起勢奶共

脫得好

而家睇入面點內閧

支那無法透過歐洲去控制倫敦金融幫人仔洗白，太好了！

日出帝國

正解，而家美國會踢走中資
除左香港就係London
但而家環境一定唔多歡迎佢地
咁樣，歐洲唯一選擇就係次一級嘅法蘭克福

Britain great!!!

MBGA

EU真心等滅亡
時間問題

正如想以上海代替香港係做唔到，法制上普通法比大陸法對金融業更靈活，更能保障個人財產同自由。脫歐後，普通法唔使under EU law，解脫哂！

唔洗再比歐盟拖後腿

狗口長不出象牙

改名叫新蘇聯算啦咁撚鐘意共產黨

BJ認真係英國2000年後最偉大總統
三屆總統都唔想做
佢肯頂硬上自己哽
真心偉人黎

我好記得2016年 當時講脫歐同特朗普當選
D主流傳媒講到好似世界末日咁
又未咩極右抬頭乜乜乜麥
最後個世界咪又係咁運作

推啊

本身上一手文翠珊自己都唔想脫歐
不過係好事 至少唔洗同成個歐洲一齊沉船

金馬倫條on9自己就走左去
may姐都叫做過下野挨義氣
得bj真係上心做
癲佬

支持脫歐
支持五眼及其盟友

以後會唔會修例
係中國製造都可以寫made in Germany

意大利脫歐果度搞成點

好彩脫到歐

講開MAY姐
個陣MAY姐份野俾人屌到體無完膚
但不如拍埋依家個份比下

祖國

點知抬得最犀利係班極左

幾時會輪到波羅的海三國加北歐四國脫埋
歐盟真係等沉船

脫條毛咩
你講個幾個北歐國家陣都焗住跟埋德國佬出錢救其他國喇
冇英國對住德法一條心你阻到咩
況且英國脫撚到咁既款其他你估下仲敢唔敢脫

你以為英國唔奶？

英美聯盟更緊密

留名等睇英超開始淪陷，人氣慢慢過晒俾其他幾大聯賽